建制批鬥戴耀廷 聶德權致謝 戴聲明：打壓無非為加辣版23條鋪路

2018年05月25日

建制批鬥戴耀廷 聶德權致謝
戴聲明：打壓無非為加辣版23條鋪路

■戴耀廷3月在台灣出席論壇發表反專制言論，遭建制歪曲成推動港獨。設計圖片

【本報訊】港大法律系副教授戴耀廷3月在台灣出席論壇，提到中國「反專制」成功後，香港可考慮建立民主國家，結果遭北京、港府及整個建制陣營抹黑他推動港獨，建制派議員昨為此在立法會提出休會動議譴責戴耀廷，政制及內地事務局局長聶德權（圖）更對建制做法公開致謝。

多名民主派議員均在會上聲援戴耀廷，不滿建制派對戴施以文革式批鬥。戴亦透過民主派議員讀出聲明，隔空反駁建制派，批評打壓無非為港府推加辣版的23條立法鋪路、在學術界及香港社會重劃言論的政治紅線及分化民主派。

記者：林俊謙

戴耀廷發表有關中國「反專制」後香港可建立民主國家言論後，先後遭特區政府、中聯辦和港澳辦發表聲明譴責，民建聯議員陳克勤昨於立會提出休會動議，譴責戴耀廷訪台時發表港獨言論。

陳指建制派堅持就戴耀廷訪台一事辯論，因為「戴耀廷唔係一個普通嘅人」，而是法律系副教授、佔中及雷動計劃發起人，「（戴耀廷）唔係講吓就算咁簡單」，故立會要有清晰立場，「如果唔表態，就係縱容港獨」。經民聯議員張華峰則指教育局和港大應跟進戴言論，指若政府繼續迴避23條立法，「只會變相助長港獨氣氛」。

胡志偉：越打壓反抗力越大

多名民主派議員則反駁建制派謬論。民主黨主席胡志偉指，社會有不同意見是自然現象，應該透過辯論越辯越明，若政府用打壓方式禁止，只會令相關討論受到年輕人追崇，「越打壓反抗力越大」。

專業議政議員邵家臻亦讀出戴耀廷於兩周前寫好的聲明。

戴耀廷在聲明中指，他只是一名沒任何公職，且正面臨審訊，更有可能入獄和失去工作的小市民，但建制派卻勞師動眾，用寶貴的議事時間去討論他一些老掉牙，也早在香港發表的言論，真正的原因可能是要為加辣版的23條立法鋪路、在學術界及香港社會重劃言論的政治紅線，也有可能是要分化民主派。

政制及內地事務局局長聶德權會上回應時，則感謝就戴耀廷訪台一事提出休會動議，以及發言譴責戴耀廷的建制派議員，指動議能令大家「以正視聽」。

聶指戴耀廷鼓吹港獨是不能容忍，無討論空間，指港人有言論自由，但他不希望有人鑽空子鼓吹港獨。聶又指，政府譴責戴耀廷言論，與打壓言論和學術自由無關，「只要有人向社會發出不正確的訊息，我哋就必須作出澄清」。最終休會辯論的動議，在建制派支持、民主派反對下，32對13票，獲得通過。

上一則
上一則
土地小組：反對公私合營最多

下一則
下一則
毛澤東主張湘獨 習仲勛提粵獨